Het was gedateerd van Rosings, om acht uur 's ochtends, en luidde als volgt: "Wees niet ongerust, mevrouw, bij het ontvangen van deze brief, door de vrees van het bevat elke herhaling van die gevoelens of vernieuwing van die aanbiedingen die gisteravond zo walgelijk waren voor jou.
Ik schrijf zonder de intentie om je te pijnigen, of mezelf te vernederen, door op wensen te blijven wat, voor het geluk van beiden, niet te snel vergeten kan worden; en de inspanning die de vorming en de inzage van deze brief moet bieden, had moeten worden gespaard, had mijn karakter niet nodig dat het werd geschreven en lees.
Je moet daarom de vrijheid vergeven die ik eis je aandacht; je gevoelens, ik weet het, zullen het onwillig schenken, maar ik eis het van je rechtvaardigheid.
"Twee vergrijpen van een heel andere aard, en in geen geval van gelijke magnitude, je hebt gisteravond mijn opdracht genomen.
De eerstgenoemde was, dat, ongeacht de gevoelens van een van beide, ik de heer Bingley had onthecht van je zuster en de ander, die ik had, in weerwil van verschillende claims, in strijd met eer en menselijkheid, vernietigden de onmiddellijke welvaart en schoot de vooruitzichten van Mr. Wickham.
